REST (передача состояния представления) -- это набор правил (6  правил), как программисту организовать написание кода серверного web-приложения, чтобы все системы легко обменивались данными (*) и приложение можно было масштабировать.

(*) У web-приложения могут быть разные клиенты (телефон, компьютер, другой сервис), операционные системы которых, возможно, реализованы на разных языках программирования. Однако всех клиентов объединяет то, что они могут работать по сети интернет по HTTP (HyperText Transfer Protocol).

Сервис, написанный с учётом всех правил REST принято называть RESTful.

Restful приложение предоставляет список url-адресов, с помощью которых сервер может принимать запросы на получение, сохранение, обновление и удаление данных.

REST-запросы выполняются с помощью стандратных HTTP методов:
- GET (получить, create)
- POST (сохранить, read)
- PUT (обновить, update)
- DELETE (удалить, delete)
